### 2. Очищайте инбоксы

Разберитесь со всеми входящими в вашей жизни. Наведите порядок в блокнотах, ежедневниках, заметочниках, списках электронных писем, незакрытых вкладках в браузере, документах на рабочем столе.

Дорофеев называет работу с инбоксами этапом переваривания. Не нужно сразу кидаться делать все дела, которые вы находите в ежедневниках, или отвечать на десяток писем. Обработайте их: внимательно просмотрите и мысленно для себя решите, что с ними делать. Выделите главное и избавьтесь от всего ненужного.

[![«Джедайские техники», Максим Дорофеев](https://cdn.lifehacker.ru/wp-content/uploads/2017/06/Jedi_layout2_1498824631.jpg "«Джедайские техники», Максим Дорофеев")](https://cdn.lifehacker.ru/wp-content/uploads/2017/06/Jedi_layout2_1498824631.jpg)

#ДжедайскиеТехники